何志平：寧死獄中不認罪

【《蘋果》記者陳建平紐約直擊】民政事務局前局長何志平涉貪案，經歷一年繁複司法程序後，在美國時間昨早上10時（香港時間昨晚上11時）終開始正式審訊，並將選出陪審團。在美國還柙逾一年的何志平至今拒認罪，聲稱寧死獄中也絕不屈服。法官早前預計案件審訊需時約四至六星期。根據法例，若何的八項控罪全部成立，最高可被判囚85年。

罪成可判囚85年

69歲的何志平去年11月18日在美國紐約被捕，隨即被司法部控告何五項串謀違反及違反《海外反腐敗法》及三項洗錢罪。控罪指2014年至2017年間，作為中華能源基金會秘書長的何，為替其幕後金主中國華信能源公司換取生意上的好處，先後賄賂多名非洲政要。

案情指，何志平在另一被告、塞內加爾前外長加迪奧的協助下賄賂乍得總統；另外又涉嫌向烏干達的外長及總統提供利益。案件涉及賄款達290萬美元，當中包括2015年由香港、經紐約銀行分別匯款到加迪奧的杜拜戶口及烏干達外長的戶口，另外同年又帶同200萬美元現金贈乍得總統。

根據何早前與外界接觸的通話及電郵紀錄，何曾稱自己是被利用去抓「大老虎」，又說自己寧死在獄中也不會屈服。

對何不利的因素是，加迪奧早前已與司法部簽署協議，轉為控方證人以換取撤銷所有控罪，他將會作供指控何志平賄賂。若何的八項控罪全部罪成，而刑期又分期執行，他最多可被判監85年及罰款港幣4,524萬元。

由何志平被捕至今，記者現場所見，其家人從未赴法院旁聽支持，只見辯方律師團隊為他奔走，反而華信能源公司曾派代表出席部份聆訊。

人質在故土

何同志為國捐軀，香港政府欠何同志一個浩園位置

正

佢啲家人喺哂邊？
喺中國俾人要脅？

講得出呢句就係屋企人畀脅持住
為保家人平安，佢別無選擇

講多一次 佢別無膳擇

寧死獄中

出來就好像葉生咁

政治condom

咁你就死係獄中啦

Ok

因為認罪爆大鑊會全家死得更慘。

因為認左出到去會比死更難受

咁你去死啦

醒目,出到來應該即比人殺